台灣學生爭赴中國大陸院校升學

台生爭赴陸院校升學

2018-05-271.3K

隨着兩岸關係只退不進，大陸推出被指是收買人心的31條惠台政策，涵蓋對象包括台灣學生。台媒近日披露，大陸放寬台學生入讀大陸大學的資格後，令各校申請人數激增，上海復旦大學增加三倍、廣州中山大學增加五倍，甚至有台灣學生在廣州中山大學排長龍等面試的墟冚情況。

陸放寬報讀資格

台灣《聯合報》報道，大陸教育部2010年推出措施，當地大學接受台生以學測成績「頂標」（佔參考人數總數的前12.5%）申請就讀，2011年擴大至「前標」（前25%），最新公佈是台灣學生只要學測成績達「均標」（前50%），就可申請大陸的大學，意味符合申請大陸求學台生資格的人數至少將翻一倍。大陸教育部數據顯示，今年赴大陸申請入學的台灣學生，廈門大學500多人，上海交通大學600多人，四川大學200多人，鄭州大學120人，華東科技大學500多人。究竟台灣學生赴陸留學有多踴躍？大陸網上流傳照片，指有學生在廣州中山大學排隊面試，現場都是台生或是台商子女。上海復旦大學一名大四的台生表示，今年申請復旦的台生人數大約是往年三倍，廣州中山大學會計系張姓台生則表示，顧及未來工作前景，在陸台生青睞商業、管理和金融領域，畢業後考慮在大陸工作。
聯合新聞網
<蘋果>

家下大把台灣二代都係支那出世, 果班只係拎住台灣身份証, 但一直都係支那讀書生活.

家下成日都見廣東d混血兒, 只係識支那話唔識佢地母語

台生讀大陸高校成風潮？建中、武陵校長遭關切

2018年05月22日 14:48 中時 林志成

台灣高中畢業生申請大陸大學成風潮，武陵高中校長校長林清波及建中校長徐建國之前發表這樣的言論，卻都遭到中央機關或檢調單位的關切。徐建國表示，如果中央機關只是想要關心這種現象並分析原因，還可以接受，但若是對學校行政的不信任，就不太好。

徐建國在發表台灣高中畢業生前往大陸就學的相關言論後，有兩通來自中央機關的電話，詢問是否鼓勵學生前往大陸讀書？這兩通電話不是來自教育部或陸委會，而是來自監督行政部門的機構，徐建國本身沒接到，是秘書接到後事後告知他這回事。

「學生到大陸讀書要花不少錢，我們怎麼可能去鼓勵！」徐建國說，今年來找他寫推薦信要到大陸讀書的建中畢業生有70幾人，是去年的3倍，他只是將這種現象說出來，並未特別鼓勵學生去大陸讀書。

徐建國說，除了去大陸外，今年請他寫推薦信的建中學生中，有30幾個要去香港、10多個要去美國讀書，均比往年多，台灣高中畢業生前往國外就讀大學，確實是一個新現象。

徐建國表示，還有人沒有找他寫推薦信，但因為學習成績單要學校蓋章認證，他得知這些學生也是要出國讀書。因此，建中畢業生要到國外讀大學的人數，比可以掌握到的還多。

建國說，今年來找他寫推薦信要到大陸讀書的建中畢業生有70幾人，是去年的3倍，他只是將這種現象說出來，並未特別鼓勵學生去大陸讀書。

徐建國說，除了去大陸外，今年請他寫推薦信的建中學生中，有30幾個要去香港、10多個要去美國讀書，均比往年多，台灣高中畢業生前往國外就讀大學，確實是一個新現象。

大陸70人
香港30人
美國10人

又贏

反攻大陸

台灣真係大學既有幾間？

台灣啲大學

通曉英文嘅話一早去咗啦
起碼都狗衝嚟香港讀

香港垃圾去台灣讀書
台灣垃圾去支那讀書

都係要睇Department，例如EE/medicine係好撚有錢既，出資助去美國當然不成問題
但絕大部分都係窮撚到仆街，莫講話資助，連修葺下系館/設備都冇錢

港聞 港生免試報讀內地大學人數升25% 工程類最多

內地大學升學資助計劃
2017/18內地大學升學資助計劃
「經入息審查資助」
「免入息審查資助」
「勉力助學金計劃」

計劃簡介

政府於2014年7月推出內地大學升學資助計劃(資助計劃) ，提供資助予於指定內地院校修讀學士學位課程，並通過入息審查的香港學生（下稱「經入息審查資助」），每名通過入息審查的學生視乎需要可獲每年港幣 15,000元的全額資助，或港幣 7,500元的半額資助。該計劃於2017/18學年起新增「免入息審查資助」，合資格的學生每學年可獲港幣5,000元的定額資助。資助款項會按年發放，資助年期為有關學生於指定內地院校就讀的學士學位課程的正常修業期。

符合資格的申請人只可在同一學年內，接受「經入息審查資助」或「免入息審查資助」二者其一。

香港去大陸exchange全包宴
都無好少人去
唔明台灣人諗咩？

你錯啦，台灣政府/業界將絕大部份既資源都放哂落台大，清交成政陽既資源已經輸十幾條街。
如果出國master冇獎學金姐係要本身有錢，台大學生既家境又贏盡全台灣。
冇錢又冇獎學金咪又係要留返響台灣，咁所謂同國際接軌咪姐係要先睇錢囉。
除非你可以突然地響能力上贏到台大班精英拎scholarship出國讀上去，但你係屈機既一早都入左台大啦。

結論：不論成績，只要你有錢就有選擇。而成績勁係主要用黎比窮撚衝出去既方法之一。

會唔會係咁，美國u有咁好讀先算

對

香港人入暨南好容易，dse幾分都得

想第日喺大陸打工掛

免審查人人有份
每學期香港政府津貼5,000

見識少真係可怕

有錢就係LOL，無錢唔同講法，去大陸讀書既台仔台妹屋企都冇乜錢，見大陸大城市平均薪金高d想搏下咋，有錢邊個想留係大陸

諗吓大陸大學既學費，租金先講啦

港人係大陸搵食咁易咩！

一般大學畢業生人工有無5000人仔？

中國讀書就業好棒棒？台灣學生血淚戳破...

2018-05-27 10:55

〔即時新聞／綜合報導〕近年來不少台灣學生選擇「西進」中國唸書，期盼能在其廣大的就業市場上先行卡位，同時也突顯出台灣「高教崩壞」以及「人才外流」的隱憂。然而，中國真的有那麼好嗎？一名在中國讀了3年大學的台灣學生，就在批踢踢「SENIORHIGH」版撰寫長文，試圖以親身經歷、分享其他台灣學生的經驗，說明實際上中國的教育與就業，似乎並非如外人所言般那麼理想。

這名網友表示，在台灣時，聽說中國學生聰明又努力，所以抵達北京後前幾個月，都抱持著兢兢業業的態度在過日子，但一段時間後，「才知道台灣都太過渲染了」，並以數個生活實例一一解釋。
網友指出，在教育唸書方面，室友天天11時上床睡覺，「即使作業沒寫完也要睡覺，隔天早上起床抄我的」；上課與高中「差不多」，「基本上沒什麼人聽講，大家滑手機、翹課、睡覺樣樣都來；跟在台灣流傳的人人舉手搶著發言，真的差很多」。

網友也提到，再者是「教授素質參差不齊」，雖以全英文授課，但「老師的英語口音，我真的不敢恭維；還有很多專業知識方面，常常老師不是很懂，我們都去問助教或學長姐」；且各省教育水平「真的差很多」。

該名網友提及，最近申請時發覺，台灣人在中國讀書，不論成績多好，「是不能保研的」。不過，他也說，「申請出國倒是可以」，但中國競爭十分激烈，「在北京非常非常努力GPA才可能有3」，恐影響到申請歐美學校，建議「如果目標是去歐美讀研究所的人，請絕對不要來中國求學」。

至於薪資就業的部分，網友表示，聽其他台灣學生轉述，「很多人批評台灣22k，但其實中國更慘是沒有基本工資的」，且「北京消費這麼高」，實習1天「公定價格只有100rmb，如果不依賴父母，根本沒辦法生活」，即使去打工，「一小時也只有15-20rmb」。

網友直言，「因為中國稅法的緣故，公司聘請台灣員工要另外報稅，所以很多HR不願意錄用台灣人，即使你能力再好，直接就把你的簡歷抽掉」；若是選擇直接投簡歷、不求助HR，可能也會有問題，「因為聘請台灣員工是需要繳外國員工的稅率，所以一般陸企是不願意錄用台灣人的，就連台企如果沒有特殊需求也不願意聘用台灣人」。

如果是在外企，網友透露，「領薪水的問題也很大」，若遇到疑似想「逃漏稅」的「外企」，其「通常是不願意申報有台灣員工，所以很常只能打黑工，到月底交幾千RMB的發票換工資，湊不到發票工資就會被拖欠」，讓他覺得很扯。
網友坦言，「台灣學生的陣亡率在本校大約為1/2」，希望這篇心得文，「能敲醒一些擁有過度熱情中國夢的學生」，把機會留給那些「真的有非來不可理由」者去追夢。
<自由時報>

結論: 邊到最垃圾唔使多講

台灣快d做埋美國一個省或日本一個縣，之後收埋香就最好

除左嶺南、浸大、教大exchange機會少啲之外，其他5間U都有唔少海外交流機會

教大最多大陸exchange機會

topic講台仔，台仔大陸工作點都容易過香港人

已經高過local台仔

台灣果種您覺得純粹係老竇老母原因咩，咁同blame自己老竇老母冇喺沙士買樓一樣

網友直言，「因為中國稅法的緣故，公司聘請台灣員工要另外報稅，所以很多HR不願意錄用台灣人，即使你能力再好，直接就把你的簡歷抽掉」；若是選擇直接投簡歷、不求助HR，可能也會有問題，「因為聘請台灣員工是需要繳外國員工的稅率，所以一般陸企是不願意錄用台灣人的，就連台企如果沒有特殊需求也不願意聘用台灣人」。

人生就係咁無奈架啦，個天要你做財富累積嘅第一個人，你都只能硬食 ，除非你識cow女搵到父幹妹，但上得連登........

馬英九個幾年咁多支那雞入藉台灣，有乜出奇

港台共同點係阿媽係中國大陸人
香港仲有大批新殖民及後代

去幾年就唔係exchange，直頭係joint degree啦
不過你望下台大係同咩級數既大學joint，其他台灣既大學又係同咩級數既大學joint先啦
台大mgt school有同城大搞joint degree，但城大係直接同美帝Columbia搞joint degree

我只可以同你講，唔好再水人去台灣讀大學，除左engine/phy/chem/vet，根本係冇資源投入，亦冇發展機會
仲要讀language，留香港讀bu仲好啦